**AMD 480X
CrossFire**（代号為**RX480**）是[ATI推出的晶片組](../Page/ATI.md "wikilink")，支援[AMD平台](../Page/AMD.md "wikilink")，本名為**Xpress
1600**，前稱Xpress 200 CrossFire。最後，在AMD收購ATI後，易名為480X
CrossFire。它支援[AMD](../Page/AMD.md "wikilink") [Socket
754及](../Page/Socket_754.md "wikilink")[939介面的](../Page/Socket_939.md "wikilink")[Sempron](../Page/Sempron.md "wikilink")、[Athlon
64](../Page/Athlon_64.md "wikilink")／[FX處理器](../Page/Athlon_64_FX.md "wikilink")。當晶片組易名後，大眾會認為同廠的產品，穩定性和效能都會較高，有利於產品的銷售。

它是一款獨立型晶片組，支援兩條半速的PCI-E接口，所以此晶片組亦支援[CrossFire技術](../Page/CrossFire.md "wikilink")。南橋方面，可以選用SB450、SB460、SB600去配合。它的姊妹產品是580X
CrossFire，就支援兩條全速的PCI-E接口，能提供更好的CrossFire效能。

480X CrossFire的對手是[NVIDIA的nForce](../Page/NVIDIA.md "wikilink")
570SLI，但與nForce 550價格相近。nForce
550並不支援多顯示卡加速模式，亦即是[SLI](../Page/SLI.md "wikilink")。

## AMD 480X CrossFire晶片組規格：

  - 支援800MHz和1GHz的[HyperTransport匯流排](../Page/HyperTransport.md "wikilink")
  - 提供20組PCI Express Lane通路，1條PCI Express X16和4條PCI Express X1
  - 可將PCI Express X16分折成兩條PCI Express X8，用作支援CrossFire

## SB600規格：

  - 只有一個[IDE接口](../Page/IDE.md "wikilink")
  - 支援[SATA-2](../Page/SATA-2.md "wikilink")
  - RAID 0，1，5，1+0
  - [NCQ](../Page/NCQ.md "wikilink")

[Category:主板](../Category/主板.md "wikilink")
[Category:冶天科技](../Category/冶天科技.md "wikilink")